import 'package:q3/ui/question.dart';

final List<Question>demoQuestions3=Question.fromData(
    [

      {
        "Catigory":"دينية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":"من الشخص الذي أُنزلت فيه سورة الهمزة؟",
        "correctanswer":" أمية بن خلف",
        "incorrectanswer":['ابو لهب','الوليد بن المغيرة'],


      },
      {
        "Catigory":"دينية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":"متى فُرض الصيام على المسلمين؟ ",
        "correctanswer":" 2هـ",
        "incorrectanswer":['3هـ','1هـ '],


      },{
      "Catigory":"دينية",
      "type":"multiple",
      "difficulty":"easy",
      "question":"سورة نزلت في مكّة المكرّمة؟ ",
      "correctanswer":" الرّوم",
      "incorrectanswer":['يونس ','الاعراف '],


    },{
      "Catigory":"دينية",
      "type":"multiple",
      "difficulty":"easy",
      "question":"من هو القائد الإسلامي الذي انتصر على التتار والمغول وهزم هولاكو؟",
      "correctanswer":" القائد سيف الدين قطز",
      "incorrectanswer":['خالد بن الوليد ','القائد علا الدين الايوبي '],


    },{
      "Catigory":"دينية",
      "type":"multiple",
      "difficulty":"easy",
      "question":"من هو أول من قام بصكّ النقود عند العرب؟ ",
      "correctanswer":"الخليفة عبد الملك بن مروان. ",
      "incorrectanswer":['الخليفة عمر بن الخطاب ','الخليفة هارون الرشيد '],


    },{
      "Catigory":"دينية",
      "type":"multiple",
      "difficulty":"easy",
      "question":"ما هي أول غزوة للمسلمين؟",
      "correctanswer":" غزوة ودان",
      "incorrectanswer":['غزوة مؤتة ','غزوة تبوك '],


    },{
      "Catigory":"دينية",
      "type":"multiple",
      "difficulty":"easy",
      "question":"أين تم تصنيع أول كسوة للكعبة؟",
      "correctanswer":" مصر",
      "incorrectanswer":['السعودية ','فلسطين'],


    },{
      "Catigory":"دينية",
      "type":"multiple",
      "difficulty":"easy",
      "question":"كم عدد أبواب الجنة؟",
      "correctanswer":" 8ابواب",
      "incorrectanswer":['7ابواب ','9ابواب '],


    },
      {
        "Catigory":"دينية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":"من هو الصحابي الذي لقب بأبي التراب؟",
        "correctanswer":" علي بن أبي طالب",
        "incorrectanswer":['عثمان بن عفان ',' زيد بن ثابت'],

      },
      {
        "Catigory":"دينية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":"أين وجدت مقبرة أمنا حواء؟",
        "correctanswer":" جدة في السعودية",
        "incorrectanswer":['القاهرة في مصر ','صنعاء في اليمن'],


      },

    ]
);